<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portada on Espacio Digital de Eduardo Alemán</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Portada on Espacio Digital de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 12:45:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acerca de Eduardo Alemán</title>
      <link>/acerca/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 12:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/acerca/</guid>
      <description>El autor Mi nombre es Eduardo Alemán. He creado este sitio para compartir artículos, reseñas y reflexiones. Algunas de las entradas son fragmentarias -traducciones inconclusas que deseo terminar en algún momento, breves reseñas de autores y artistas, extractos, enlaces, fórmulas matemáticas famosas como las de Euler, guías técnicas, etcétera-. Todo muy ecléctico. Lo comparto por si a alguien se le hace útil la lectura en este sitio. Las imágenes son mías o del dominio público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportando Wordpress a Markdown</title>
      <link>/notas/2022/exportando-wordpress-a-markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notas/2022/exportando-wordpress-a-markdown/</guid>
      <description>Exportando Wordpress a Markdown wordpress-export-to-markdown ¡Qué maravilla de programa! Te permite convertir a Markdown todo tu contenido en Wordpress. ¡Todo! Incluyendo imágenes, categorías, y por supuesto, texto. Muchas gracias Will Boyd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nuevo sitio con Hugo y el tema XMin</title>
      <link>/notas/2022/tema-xmin/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notas/2022/tema-xmin/</guid>
      <description>Un nuevo sitio con Hugo y el tema XMin XMin: He escogido este tema por ser simple y comprensible. Necesitaba un tema que no tuviera muchos elementos. Tampoco quería que el sitio necesitara de múltiples archivos de configuración. El tema ha sido escrito por Yihui Xie, un jóven genial, que lo diseñó &amp;ldquo;en unas cuatro horas&amp;rdquo; y cuya principal motivación fue &amp;ldquo;proporcionar un ejemplo realmente mínimo a los principiantes de las plantillas de Hugo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar y configurar Apache2 y PHP 7.4 en Ubuntu 22.04</title>
      <link>/notas/2022/06-21-instalar-y-configurar-apache2-y-php7/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notas/2022/06-21-instalar-y-configurar-apache2-y-php7/</guid>
      <description>Resumen Descargo de responsabilidad Suposiciones Instalar y configurar Apache2 Instalar y configurar PHP 7.4 y varios módulos necesarios Instalar y configurar HTTPS usando un certificado gratis de ZeroSSL Notas acerca de la seguridad del sistema Descargo de responsabilidad Si bien se han hecho todos los esfuerzos posibles para garantizar que la información presentada en esta quía (y en todo el sitio web) sea precisa, el autor, Eduardo Alemán, no asume responsabilidad por errores, omisiones o información desactualizada y no será responsable de ningún modo por el uso directo, indirecto o indirecto, daños especiales, incidentales, consecuentes, punitivos u otros que resulten de la disponibilidad, el uso, el acceso o la imposibilidad de utilizar esta información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizando a Ubuntu 22.04</title>
      <link>/notas/2022/06-18-actualizando-a-ubuntu-22-04/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notas/2022/06-18-actualizando-a-ubuntu-22-04/</guid>
      <description>Resumen Descargo de responsabilidad Suposiciones Actualizar Ubuntu Notas acerca de la seguridad del sistema Descargo de responsabilidad Si bien se han hecho todos los esfuerzos posibles para garantizar que la información presentada en esta quía (y en todo el sitio web) sea precisa, el autor, Eduardo Alemán, no asume responsabilidad por errores, omisiones o información desactualizada y no será responsable de ningún modo por el uso directo, indirecto o indirecto, daños especiales, incidentales, consecuentes, punitivos u otros que resulten de la disponibilidad, el uso, el acceso o la imposibilidad de utilizar esta información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libro I de los Anales de Tácito</title>
      <link>/entrada/2022/libro-i-anales-tacito/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/libro-i-anales-tacito/</guid>
      <description>La copia más antigua del primer libro de los Anales manuscrito por un monje benedictino alrededor de los años 1000-1100 e. c. ha sido digitalizado y está actualmente disponible en el repositorio digital de la Biblioteca Medicea Laurenziana.
De la siguiente traducción al castellano: Tácito, Cayo Cornelio. Anales. Libros I-VI. España, BIBLIOTECA CLÁSICA GREDOS Nº 19 - Introducción, traducción y notas de José L. Moralejo, 1979.
La edición en latín tal y como aparece en Publius Cornelius Tacitus Ab excessu divi Augusti Annales Saeculo I, que parece ser completamente basada en Tacitus, Cornelius.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemas de la globalización</title>
      <link>/entrada/2022/problemas-de-la-globalizacion/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/problemas-de-la-globalizacion/</guid>
      <description>La historia, se dice, está en los ojos del espectador. Para algunos, por ejemplo, las conquistas de Alejandro Magno en el Asia Menor resultó en el declive o la erradicación de etnias y culturas, la subyugación de pueblos y la imposición brutal de una identidad greco-macedónica. Tales acciones y eventos son hoy en día moralmente reprobables. Otros, sin embargo, argumentan que no deberíamos apresurarnos en juzgar a Alejandro, hacerlo no es solo un anacronismo, sino que también, y al fin y al cabo, el mundo antiguo se unió progresivamente como resultado de sus acciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaques Monod</title>
      <link>/entrada/2022/jaques-monod/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/jaques-monod/</guid>
      <description>El segundo secreto de la vida
Jacques Monod publicó su tratado filosófico El azar y la necesidad en el año 1970. Anteriormente había compartido el premio Nobel de fisiología o medicina junto a François Jacob y André Lwoff por elucidar el mecanismo de formación de proteínas en las células a través del mensajero-RNA.
Durante la ocupación nazi de Francia, Monod vivió una doble vida, diseñando experimentos en su laboratorio del Instituto Pasteur durante el día y llevando a cabo operaciones clandestinas como parte de la Resistencia por la noche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Meditaciones de Marcus Aurelius - Excerpta (en Inglés)</title>
      <link>/entrada/2022/las-meditaciones-de-marcus-aurelius-excerpta-en-ingles/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/las-meditaciones-de-marcus-aurelius-excerpta-en-ingles/</guid>
      <description>Retrato del emperador Marco Aurelio (tipo III). Obras de arte romanas del período antonino. Descubierto en Acqua Traversa, cerca de Roma, 1674. Fecha: circa 161-169 d.C.
Medio: mármol de grano fino
Dimensiones: Alt. 86 cm
Museo Louvre
Ubicación actual
Departamento de Antigüedades Griegas, Etruscas y Romanas; en préstamo al Museo Metropolitano de Arte, 2008 (L.2008.49)
CC BY 2.5 https://creativecommons.org/licenses/by/2.5, via Wikimedia Commons
Book I
4. «From my grandfather’s father, to dispense with attendance at public schools, and to enjoy good teachers at home, and to recognize that on such things money should be eagerly spent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pragmatismo y la filosofía de Richard Rorty</title>
      <link>/entrada/2022/el-pragmatismo-y-la-filosofia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/el-pragmatismo-y-la-filosofia/</guid>
      <description>Richard Rorty
Los platonistas, los positivistas y los pragmatistas La teoría del pragmatismo establece que la verdad, como concepto, no es el tipo de cosa de la que se debería esperar una teoría filosófica interesante. Para los pragmatistas, “verdad” es solamente un nombre que todas las oraciones verídicas comparten. Es lo que tienen en común oraciones como “Bacon no escribió las obras de Shakespeare” , “Ayer llovió”, “E=mc2”, “El amor es mejor que el odio”, “Alegoría a la pintura fue la mejor obra de Vermeer”, “2 más 2 es 4” y “Hay infinitos no enumerables”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La palabra griega ἀλήθεια (‘verdad’)</title>
      <link>/entrada/2020/la-palabra-griega-%E1%BC%80%CE%BB%CE%AE%CE%B8%CE%B5%CE%B9%CE%B1-verdad/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2020/la-palabra-griega-%E1%BC%80%CE%BB%CE%AE%CE%B8%CE%B5%CE%B9%CE%B1-verdad/</guid>
      <description>I. Leyendo La cuestión de la tecnología (Die Frage nach der Technik) me encuentro con que Heidegger explica el significado de la palabra griega ἀλήθεια. Para Heidegger la verdad no es la correspondencia entre el pensamiento y la cosa, sino, como ἀλήθεια, un desvelamiento o desocultar. Me intereso en saber más por esta palabra, cuan común era. Decido buscar una imagen para mi reseña de Die Frage nach der Technik que actualmente preparo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alejo Carpentier</title>
      <link>/entrada/2020/alejo-carpentier/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2020/alejo-carpentier/</guid>
      <description>Los Pasos Perdidos
Al comienzo de su ensayo “Borges, Neruda y Pessoa: el Whitman Hispano-Portugués” publicado en su libro El Cánon Occidental el crítico literario estadounidense Harold Bloom nos recuerda que Alejo Carpentier fue uno de los tres fundadores del boom de la literatura hispano-americana del siglo XX (junto a Borges y a Neruda). Bloom, además, vaticina que el tiempo se encargará de ubicar a Carpentier en la cúspide como el más importante de todos los escritores latinoamericanos de su tiempo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
