<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>filosofia on Espacio Digital de Eduardo Alemán</title>
    <link>/categories/filosofia/</link>
    <description>Recent content in filosofia on Espacio Digital de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/filosofia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Las Meditaciones de Marcus Aurelius - Excerpta (en Inglés)</title>
      <link>/entrada/2022/las-meditaciones-de-marcus-aurelius-excerpta-en-ingles/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/las-meditaciones-de-marcus-aurelius-excerpta-en-ingles/</guid>
      <description>Retrato del emperador Marco Aurelio (tipo III). Obras de arte romanas del período antonino. Descubierto en Acqua Traversa, cerca de Roma, 1674. Fecha: circa 161-169 d.C.
Medio: mármol de grano fino
Dimensiones: Alt. 86 cm
Museo Louvre
Ubicación actual
Departamento de Antigüedades Griegas, Etruscas y Romanas; en préstamo al Museo Metropolitano de Arte, 2008 (L.2008.49)
CC BY 2.5 https://creativecommons.org/licenses/by/2.5, via Wikimedia Commons
Book I
4. «From my grandfather’s father, to dispense with attendance at public schools, and to enjoy good teachers at home, and to recognize that on such things money should be eagerly spent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pragmatismo y la filosofía de Richard Rorty</title>
      <link>/entrada/2022/el-pragmatismo-y-la-filosofia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrada/2022/el-pragmatismo-y-la-filosofia/</guid>
      <description>Richard Rorty
Los platonistas, los positivistas y los pragmatistas La teoría del pragmatismo establece que la verdad, como concepto, no es el tipo de cosa de la que se debería esperar una teoría filosófica interesante. Para los pragmatistas, “verdad” es solamente un nombre que todas las oraciones verídicas comparten. Es lo que tienen en común oraciones como “Bacon no escribió las obras de Shakespeare” , “Ayer llovió”, “E=mc2”, “El amor es mejor que el odio”, “Alegoría a la pintura fue la mejor obra de Vermeer”, “2 más 2 es 4” y “Hay infinitos no enumerables”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
